# Лабораторна робота №8. Основи введення/виведення Java SE
Мета: Оволодіння навичками управління введенням/виведенням даних з використанням класів платформи Java SE.

## 1 Вимоги
### 1.1	Розробник
- Костін Артем Сергійович
- Студент групи КІТ-120Б
- Дата розробки: 12 грудня 2021

### 1.2 Загальне завдання
- Забезпечити можливість збереження і відновлення масива об'єктів рішення завдання лабораторної роботи №7.
- Забороняється використання стандартного протокола серіалізації.
- Продемонструвати використання моделі **Long Term Persistence**.
- Забезпечити діалог з користувачем у вигляді простого текстового меню.
- При збереженні та відновленні даних забезпечити діалоговий режим вибору директорії з відображенням вмісту і можливістю переміщення по підкаталогах.

### 1.3 Задача
- Квиткова каса:
    - Дані про маршрут:
        - Маршрут - необмежений набір значень у вигляді:
            - Назва станції
            - Час прибуття (Для проміжних і кінцевої)
            - Час відправлення (Для початкової та проміжних)
            - Кількість вільних місць
        - Загальна кількість місць
        - Дні тижня
        - Номер рейсу.

---

## 2 Опис програми

### 2.1 Засоби ООП
- Декомпозиція - метод, що дозволяє замінити вирішення одного великого завдання рішенням серії менших завдань
- Доменні об'єкти - це об'єкти в об'єктно-орієнтованих комп'ютерних програмах, що виражають сутності з моделі предметної області, що відноситься до програми, та реалізують бізнес-логіку програми
- JavaBeans — класи у мові Java, написані за певними правилами. Вони використовуються для об'єднання кількох об'єктів в один для зручної передачі даних
- Long Term Persistence — це модель, яка дозволяє зберігати JavaBeans у форматі XML. 

### 2.2 Ієрархія та структура класів
**Структура проекту**

```
kostin08
├── DayOfWeek.java
├── Main.java
├── Route.java
├── RouteNode.java
├── TicketOffice.java
├── Time.java
└── package-info.java
```

### 2.3 Важливі фрагменти програми
**Призначення та структура розроблених методів**

```java
public static void main(String[] args)
```

Призначення: головна функція

Опис роботи:
- Вирішує головне та індивідуальне завдання. Детальніше про алгоритм розв’язання кожного завдання можна дізнатись із розділу 2.3 Важливі елементи програми

Аргументи:
- args - Параметри командного рядка

---

```java
public void addRoute(Route route)
```

Призначення: Додає муршрут до каси

Опис роботи:
- Шукає місце для вставлення
- Вставляє елемент

Аргументи:
- route - Маршрут для вставлення

---

```java
private static void runDialogLoop()
```

Призначення: Запускає головний цикл діалогу

Опис роботи:
- Створює змінні
- Зчитує ввод користувача
- Оброблює ввод

---

```java
private static File chooseDir(String startDir, BufferedReader in)
```

Призначення: Виводить меню для вибору директорії з xml документом

Опис роботи:
- Створення змінних
- Формування списку файлів
- Вивід меню
- Обробка вводу
- Повертає обраний каталог

Аргументи:
- startDir - Каталог, з якого починається переміщення
- in - Поток вводу

---

```java
private static void printDialogOpts()
```

Призначення: Виводить опції діалогу

Опис роботи:
- Виводить опції діалогу

---

```java
private static void serialize(Object obj, String dir)
```

Призначення: Серіалізує об'єкт до каталогу

Опис роботи:
- Створення змінних
- Серіалізація об'єкту

Аргументи:
- obj - Об'єкт для серіалізації
- dir - Каталог для збереження документу

---

```java
private static Object deserialize(String dir)
```

Призначення: Десеріалізує об'єкт з каталогу

Опис роботи:
- Створення змінних
- Десеріалізація об'єкту
- Повертає десеріалізований об'єкт або null, якщо документ відсутній

Аргументи:
- dir - Каталог для пошуку документу

---

**Розроблені класи**

Фрагмент коду функції runDialogLoop подано на рисунку 1

![](assets/runDialogLoop.png)

Рисунок 1 - Фрагмент коду функції runDialogLoop

---

Фрагмент класу Time подано на рисунку 2

![](assets/Time.png)

Рисунок 2 - Фрагмент класу Time

---

Фрагмент класу DayOfWeek подано на рисунку 3

![](assets/DayOfWeek.png)

Рисунок 3 - Фрагмент класу DayOfWeek

---

Фрагмент класу RouteNode подано на рисунку 4

![](assets/RouteNode.png)

Рисунок 4 - Фрагмент класу RouteNode

---

Фрагмент класу Route подано на рисунку 5

![](assets/Route.png)

Рисунок 5 - Фрагмент класу Route

---

Фрагмент класу TicketOffice подано на рисунку 6

![](assets/TicketOffice.png)

Рисунок 6 - Фрагмент класу TicketOffice

---

**UML-діаграма**

Діаграму розроблених класів подано на рисунку 7

![](assets/uml8.png)

Рисунок 7 - Діаграма розроблених класів

---

## 3 Варіанти використання
Для демонстрації результатів кожної задачі використовується виконання програми у консолі. На рисунку 8 зображені результати роботи програми

![](assets/result.png)

Рисунок 7 - Результати роботи програми

---

## Висновки
Набув навичок управління введенням/виведенням даних з використанням класів платформи Java SE.
